**Smosh**是來自[Youtube的喜劇搭檔](../Page/Youtube.md "wikilink")，目前唯一的成員為**伊恩·安德魯·席克斯**（Ian
Andrew Hecox，生於1987年11月30日），原成員還有**丹尼爾·安東尼·帕迪亞**（Daniel Anthony
Padilla，生於1987年9月16日）。\[1\]帕迪亞早在2003年以Smosh為筆名，為拍攝動畫影片。後來他的朋友伊恩·席克斯加入，並在影片分享網站Youtube上傳多部影片，也在2005年底成為該網站最熱門的頻道之一。Smosh在2013年1月成為Youtube上最多人訂閱的頻道。\[2\]\[3\]\[4\]直至2015年1月20日，總共約有二千萬位訂閱者。\[5\]2017年6月14日安東尼因為不想被企業約束而離開。現今Smosh的製作團隊已將影片的領域擴張到[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")、[西班牙文和](../Page/西班牙文.md "wikilink")[遊戲等領域的影片](../Page/遊戲.md "wikilink")。2018年11月6日因為母公司Defy
Media倒閉而暫時停止活動，後來重開。

## 歷史

### 組成與神奇寶貝影片：2003-2006

帕迪亞在2002年創立了smosh.com的網站，並製作了多部[動畫短片](../Page/動畫.md "wikilink")。\[6\]他說「SMOSH」這個名字來自於：有一次他的朋友解釋「衝撞」（Mosh
Pit）的動作，不小心聽成了Smosh
Pit。\[7\]之後他的朋友，伊恩·席克斯加入了Smosh。帕迪拉和席克斯於六年級的自然課認識，並發現他們的[喜劇專長](../Page/喜劇.md "wikilink")。2005年11月19日，Smosh創辦了[Youtube帳號](../Page/Youtube.md "wikilink")，也拍了多部影片。大部分的影片都是他們跟《[真人快打](../Page/真人快打.md "wikilink")》、《[金剛戰士](../Page/金剛戰士.md "wikilink")》和《[忍者龜](../Page/忍者龜.md "wikilink")》等主題曲對嘴唱歌。本來這些影片純粹只是為了送給朋友看，但經過朋友的熱烈支持就上傳到了Youtube上。\[8\]

「《[神奇寶貝](../Page/神奇寶貝.md "wikilink")》主題曲」是Smosh最初的影片之一，並在2005年11月上傳。跟其他影片一樣，該影片是他們兩人跟著《[神奇寶貝動畫版](../Page/神奇寶貝動畫版.md "wikilink")》的英文主題曲[對嘴唱歌](../Page/對嘴.md "wikilink")。但這部影片很快就比其他的影片還要受歡迎。2006年時，此影片總共有2,470萬人點閱，成為當時點閱率最多的影片。\[9\]\[10\]\[11\]但因[日本版權方](../Page/日本.md "wikilink")[小學館提出該影片違反他們的](../Page/小學館.md "wikilink")[著作權](../Page/著作權.md "wikilink")，而在Youtube上被迫移除。\[12\]

《神奇寶貝》影片的成功使得Smosh在2006年登上《[時代](../Page/時代_\(雜誌\).md "wikilink")》雜誌的「[时代年度风云人物](../Page/你_\(时代年度风云人物\).md "wikilink")」。\[13\]也使他們將拍攝的範圍從對嘴擴展到小品短片。在2007年3月，一名叫Andii2000的人重新上傳Smosh的「《神奇寶貝》主題曲」，在2013年7月獲得超過1,500萬點閱率。\[14\]
基於Smosh的成功，也與Youtube產生了合夥關係，因此兩人在2010年11月上傳了「《神奇寶貝》主題曲復仇篇」，本影片是在描寫日本小學館將原先的影片移除所產生的紛爭。\[15\]

### YouTube上的成功與暫時關閉：2007–2018

經過了幾年，Smosh的影片開始多樣化。開始製作短片，例如一年一度的《食物大戰》\[16\]，和《那該死的鄰居》等系列。Smosh的知名度隨著時間越來越高，並成為Youtube上最多人訂閱的頻道。\[17\]2009年，Smosh將smosh.com重新設計，新增了[遊戲項目](../Page/遊戲.md "wikilink")，並將幕後花絮移到影片項目裡。2010年1月，Smosh推出了Smosh坑專欄，是關於[流行文化或是](../Page/流行文化.md "wikilink")[喜劇的文章](../Page/喜劇.md "wikilink")。2010年Smosh又推出了3個新的影片系列：《伊恩很無聊》：原為紀錄伊恩每個禮拜做的無聊事，後來成為Smosh兩人拆粉絲郵件的地方，叫「粉絲郵件時間」；《問查理》：為一互動系列，會讓粉絲們問問題給Smosh的寵物[天竺鼠查理](../Page/天竺鼠.md "wikilink")（而查理目前是住在伊恩的家），從2010年5月首播至2011年12月結束；《與Smosh共進午餐》：紀錄Smosh去餐廳買午餐，並帶回家吃。順便回答粉絲在[Twitter留的問題](../Page/Twitter.md "wikilink")。（找找推特問題）Smosh最受歡迎的影片系列包括《真人版神奇寶貝》與《假如____成真》\[18\]2010年，Smosh也推出了「iShut
Up」應用程式,並於2013年推出遊戲《食物大戰》，由[Google贊助](../Page/Google.md "wikilink")，並提供[iOS和](../Page/iOS.md "wikilink")[Android的手機用戶使用](../Page/Android.md "wikilink")。.\[19\]

2011年，Smosh的品牌被電影公司[Defy
Media收購](../Page/Defy_Media.md "wikilink")。\[20\]2012年，Smosh又推出三個新頻道，「El
Smosh」：包含被西班牙文配音的Smosh的影片；「閉嘴卡通」：Smosh編寫的多部卡通系列和「Smosh頻道」：Smosh團隊和ClevverGames的團隊一起主持遊戲有關的影片和玩遊戲。\[21\]\[22\]\[23\]\[24\]\[25\]Smosh最熱門的影片中，有部份都是跟遊戲有關的音樂影片。\[26\]\[27\]Smosh把這些歌與其他的歌，推出了3本專輯：《性感專輯》（2010）、《假如音樂成真》（2011）和《Smosh夠味》（2012）。

2013年1月，Smosh超越了[雷·威廉·約翰遜](../Page/雷·威廉·約翰遜.md "wikilink")，成為最多人訂閱的頻道。\[28\]2013年2月，Smosh推出了「超級暴頭遊戲X」，提供iPad、iPhone和iPod的用戶使用。\[29\]\[30\]但在2014年初，Smosh的Youtube訂閱人數第一名的寶座被[PewDiePie超越](../Page/PewDiePie.md "wikilink")。Smosh亦在2016年推出了《___都這樣》系列，由安東尼和伊恩以外Smosh團隊的其他成員主演。

2017年6月，安东尼宣布离开Smosh並開始經營自己的個人頻道，原因是「品牌企業化後缺乏創作自由」，而伊恩会继续留在Smosh。\[31\]

2018年11月6日，Smosh的母公司Defy
Media倒閉，將陸續解雇旗下員工，Smosh的頻道也將停止更新。\[32\]伊恩在個人推特上表示正找尋新的公司並會盡他們所能盡快更新Smosh的頻道。\[33\]而在2017年離開的安東尼則出面指證Defy
Media的作為，包括在沒有諮詢他的情況下叫停節目、嘗試取走其社交平台的個人帳戶和禁止他出演多部SAG電影等。\[34\]

## 專輯

<table>
<caption>專輯列表</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>標題</p></th>
<th><p>細節</p></th>
<th><p>排行榜最高排名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>美國<br />
喜劇</small><br />
[35]</p></td>
<td><p><small>美國<br />
Heatseeker</small><br />
[36]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《性感專輯》</p></td>
<td><ul>
<li>發行: 2010年12月15日</li>
<li>規格: 數位下載</li>
</ul></td>
<td><p>11</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《假如音樂成真》</p></td>
<td><ul>
<li>發行: 2011年11月11日</li>
<li>規格: 數位下載</li>
</ul></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《Smosh夠味》</p></td>
<td><ul>
<li>發行: 2011年12月3日</li>
<li>規格: 數位下載</li>
</ul></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>"—" 指的是沒有在此榜上榜。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獎項及提名

<table>
<caption><em>Smosh</em>所獲得的獎項與提名</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年分</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>類別</p></th>
<th><p>受獎者</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/YouTube_Awards.md" title="wikilink">2006 YouTube Awards</a></p></td>
<td><p>Comedy[37][38]</p></td>
<td><p>"Smosh Short 2: Stranded"</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/List_of_Webby_Award_winners#2009.md" title="wikilink">2009 Webby Awards</a></p></td>
<td><p>Experimental &amp; Weird[39]</p></td>
<td><p>"Sex Ed Rocks"</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/List_of_Webby_Award_winners#2010.md" title="wikilink">2010 Webby Awards</a></p></td>
<td><p>Viral[40]</p></td>
<td><p>"If Movies Were Real"</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/3rd_Streamy_Awards.md" title="wikilink">3rd Streamy Awards</a></p></td>
<td><p>Best Comedy Series[41]</p></td>
<td><p><em>Smosh</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Audience Choice for Personality of the Year[42]</p></td>
<td><p>Smosh</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Best Animated Series[43]</p></td>
<td><p><em>Oishi High School Battle</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013_Webby_Awards.md" title="wikilink">2013 Webby Awards</a></p></td>
<td><p>Branded Entertainment Short Form[44]</p></td>
<td><p>"Ultimate Assassin's Creed 3 Song"</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013 Social Star Awards</p></td>
<td><p>Most Popular Social Show[45][46]</p></td>
<td><p><em>Smosh</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>United States Social Media Star[47]</p></td>
<td><p>Smosh</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  -
[Category:製作人](../Category/製作人.md "wikilink")
[Category:二人组](../Category/二人组.md "wikilink")
[Category:美國YouTuber](../Category/美國YouTuber.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.
8.

9.

10.

11.

12.
13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20. [【KOL唔易做】Youtube殿堂組合Smosh拆夥　背後關電影公司事？](https://www.hk01.com/%E9%9B%BB%E5%BD%B1/98108/-KOL%E5%94%94%E6%98%93%E5%81%9A-Youtube%E6%AE%BF%E5%A0%82%E7%B5%84%E5%90%88Smosh%E6%8B%86%E5%A4%A5-%E8%83%8C%E5%BE%8C%E9%97%9C%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E5%85%AC%E5%8F%B8%E4%BA%8B-)

21.
22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31. [YouTube Star Anthony Padilla Leaving Comedy Duo
    Smosh](http://deadline.com/2017/06/youtube-star-anthony-padilla-leaving-smosh-ian-hecox-1202113414/).Deadline.2017-06-14.\[2017-06-15\].

32.

33. [An important
    message:](https://twitter.com/SmoshIan/status/1059987900656377862)

34.

35. For *If Music Were Real*:  For *Smoshtastic*:

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.
43.
44.

45.

46.

47.